Facebook 登全版廣告屌鳩Apple 新追蹤政策

同場加映，Facebook 追蹤條list係咁長

唔明

即係Facebook Track少到野 無data 做廣告好嬲好嬲

應該係Apple 唔俾啲app用 tracking出廣告，之前safari 已經有ITP 功能block 9 晒啲 third party cookies

又Speak up for small？等睇一陣好似epic咁「被」分化

抵撚你死 豬閪伯格

推

其實我知你地一定唔鐘意聽

佢篇野speak up for small businesses 係冇錯

利申自ios 14後廣告效益最誇張差左成一倍

好彩佢有出聲 腦細睇到先冇野講

Support apple

一間靠壟斷市場搵食既企業為Small Business 發聲
可笑可笑
為其他social network platform 著佢自己執柒先啦

你做marketing事小，大家一齊被閹，大不了FB GOOGLE被迫減價
靠app內廣告搵錢嘅developer先至慘

Apple

有咩分別 都係搵錢搵生意

根本成個行業錯撚曬，點解要亂鳩咁追蹤用戶

Non differentiable but non negotiable
每個人都唔咁做其實無所謂 但一有人開始track然後efficient左你唔跟好快就輸到仆街
Pandora's box黎

FB GOOGLE廣告效益差咗，對客戶嚟講咪減價平返打和囉...
正如依家TVB俾人杯咪要減價一樣咋嘛
好似google計click through rate嘅話對客嚟講都冇蝕
app developer冇personalized ads個click through rate一定大跌

唔係自己友黎既咩
大家都奶共戰友，何必分咁細呢

大家都係為錢，奶唔奶共佢哋WFC

依個practice一開始就唔應該存在
一個唔合理嘅存在 有廠想終止佢反而比人吊 仲要大義凜然咁話係為小企出聲 根本錯燃哂
利申：日9日都吊Apple anti-consumer嘅practice 但依樣野係堅對用戶有benefits

其實Apple 知道向呢個方向先係直擊Google 痛處所以先All in推動

Google 會唔會為
android「少於12%revenue」推出重擊自己廣告收入「83%」功能？

Facebook只係路過中招中到應一應

#savewithapple

屌你老母

SVP, Software Engineering
Craig Federighi
At Apple, we believe privacy is a fundamental human right.

咁我可唔可以取消先
條list就係到
長一長

冇得取消有咩用

你條撚樣又唔注重私隱又唔注重言論自由， Apple實打撚死你，

咪又係因為無廣告你賺少咗

設定
私隱
追蹤
熄咗佢

關閉「Facebook 站外動態」保護自己私隱

Mewe私隱政策，好短

唔怪得Facebook 要登廣告鬧人

係
今日都睇左
Facebook 多到仆街

fb=美國版大陸野

一般人點會理

正豬閪

如果del app, 只係用safari 上fb 係味會比fb track 少d data

今次我撐apple
Facebook就嚟比朱閪伯格搞死 淨係識賣人data賺錢

係 但只係少dd

but 東突厥人 香港人私隱唔重要

無以色列公司幫手，黑警子樂部iPhone都解唔到

呢個好早就熄左
冇諗到出新野唔洗再熄

仲有Facebook manipulate page 嘅reach 低到喊又唔講
Facebook IG 搞咩 “See first” quota 同 most evening 轉 dynamic sequencing 又唔講

講到咁撚理直氣壯
減價個效益咪係番度囉，stand for small business 屌啦 stand for profit呀？

其實估到,唔係點會成日單D咁相關既廣告

咁冇計架喎，WhatsApp $8 果陣都日屌夜屌
MeWe 冇拎人資料咪開個premium
點都會有個trade off
又想免費 但又唔想付出

熄咗都冇咩用 仲追蹤到咁

Mozilla 聲援Apple

Add your name to Apple’s anti-tracking plans for iPhone

你地偷私隱仲聲大夾惡先告狀

要私隱就直接同用家講, 用錢去買而唔係聯手Facebook 搞乜鬼私隱大盜聯盟
家下偷唔到嘢要喊打喊殺話冇飯開咁你間細嘢本身就唔應該出現, 亦冇能力生存

big tech 互屌啦

一早del咗app
但Messenger仲用緊

諗起Netflix果套願者上網

以前電視機唔會 track 我，但都有廣告收入

佢哋個理由好冠冕堂皇：你橫掂都係睇廣告，不如睇度身訂造既廣告

呢啲位一定要有visible hand 靠政權力量去監管
正如某國啲黑心食品咁, 你唔一齊玩會輸生產成本

Tech 不嬲行得快過死版既法律
而Facebook 偷私隱賺黑心錢谷完市值就會多咗好多錢去遊說 (lobby)國會放寛同唔好制訂相關既監管政策

Facebook 咁大動作冇諗過啲side effect
其實人均收入同教育程度高既地區既消費者睇完FB 啲大動作反而更加aware 件事, 會自己分析同消化下邊個啱邊個錯

Facebook 似乎完全冇諗過因為佢既過激反應反而加速咗令到消費者覺醒開始用"privacy concern" 作為主因去揀Apple 嘢

android好多open-source嘅app免費又冇廣告

早幾日有人話YouTube多廣告
叫佢轉premium比人負皮到七彩

喺邊度登

根本唔係為屌鳩apple，fb其身不正加錢就照收有乜好屌，實情係想將小企啲怨氣轉移去apple到「嗱你啲ads無咁有效唔關我事呀，要屌屌apple，服務畀咗你，錢唔該照鎊」

長到差唔多樣樣都拎

Facebook 講Privacy 係笑話嚟

之後又會屌你用adblock block廣告

digital marketing 垃撚圾，啲廣告咁撚醜
執哂最好，污染對眼

佢要到出年年初先強制要用戶同意先俾tracking

垃圾平台執撚咗佢啦屌你老母
ban我呀嗱
抵死啦

期待呢一日來臨
到時一律全部app唔俾tracking

未有mobile internet 之前大家咪又係咁挨過黎, 當年廣告市場塊餅根本冇咁大

呢度一定有人聽過某某既名言 "呢個時代最聰明既人都去晒做廣告投放"
但本身呢個市場就唔應該谷到咁大養到咁多人, 家下收入少咗縮水咗請少啲人都可以俾啲精英搵工時少個選擇去揀啲更有貢獻既事業

Facebook仲要分分鐘要賣走WhatsApp同IG

仆街啦豬閪伯格

我個人唔反對睇廣告
但你未得我同意tracking 我就係仆街

Faceboon concern 係end user device 既default settings

佢唔介意個別人士"脫離matrix", 但你 (Apple) 唔好去搞9佢堆佔大頭既default settings 用家

咁而家Apple係唔比呀
做唔掂咪執左佢囉

Apple冇話唔俾
但唔該你要事先獲得用戶同意先俾做tracking

Smart TV 係track 得最撚癲, 啲人衹係當佢地係普通電器唔去tweak settings
theverge 好似有相關報導

56k上網就夠

你呢個咩類比黎

佢話冇mobile/ internet 都係咁做丫麻

嗰條友9唔搭8讀唔成書咁款唔駛理佢
#8 就係出自佢把口

你閱讀理解真係負分
你係香港返啲濕9偷私隱既工, 你唔會誤會我口中既精英會有你份下話?

facebook笑撚死人咩

冇 點會夠你精英

我都冇支持佢讀取過多既私人資料 我個回覆我只係針對返Fb個標題Speak up for small business係冇講錯

就算唔係small business HKTVmall 4大電訊商 甚至Amazon 至蘋果自己都有做呢d google Fb廣告

而你講既當年冇digital既傳統廣告市場 本身對廣告商亦唔係特別公平 同時亦難以量化效益

以前無facebook廣告都生存到

點解講到而家無左唔得咁

nice to have變成must have，係facebook既壟斷造成，根本唔應該助長歪風

Time to suck a bird

迷底解開

你根本就唔明我#66 講緊咩演繹緊啲咩
但我同其他巴打冇義務幫你解釋同做閱讀理解

如果你唔係話自己家下太眼瞓或者飲醉咗, 睇得出你份人既工作能力就真係差唔多去到上限

冇話生存唔到 事實亦係係講咁 而且係very nice to have

曾經有個客 原本只做傳統既廣告 如tvb果d 一年廣告費約600萬

全面轉用一系列既數碼行銷方式後 全年廣告費降至不足150萬 而銷售量係升左超過一倍 （呢條數仲已經係比公司抽左唔少水）

之後一年 亦因為成本大大減低左既原因 產品既價錢亦都可以調低左一個都唔細既程度 受惠既除左係賺錢既公司 仲有消費者本身

我都覺得過度偷用戶資料係有好大問題 但問題係個標題話自己stand for small business 又或者以另一位師兄講即係stand for profit

佢的確係冇講錯

ok

咪係，好似啲垃圾廣告電話，ban左唔通又要出黎嘈？

爭住奶，所以係競爭對手（好似係）

其實比人追蹤又點？ 有咩問題？ 你係普通人。。 無人會care你做既野。 同埋你用既browser, 服務好多唔洗錢。好多人屌google 話track人。 你唔洗比錢 就享受到search既便利， email便利，你連小小都唔付出（i.e. 比人track). 好，叫google以後唔好track， 咁google一定搵小好多錢， 到時咪向用家開刀， 用google search / mail 都要收你錢。 咪又係多人屌 到時

firefox 用家留名

講個笑話
apple為左防止炒家
收集勁多資料，但又唔比其他人收集

利申，炒家

早撚啲收皮執笠

Lm

On9...google整個search engine 個用途係以track用戶data所以產生既product黎嫁咩..你使撚幫人擔心搵少咗錢咩

好想d做marketing既人啦..驚撚死影響自己搵食禁 真係做marketing既人..無data做分析...咪用下自己個死人腦lor

狗咬狗

起佢底會發現佢連屋企 Wi-Fi 都四家人夾

所以話唔好同窮撚講尊嚴

呢下好重要，用android 機一早就解到，係 iPhone解唔到
Google私隱問題係唔掂

push

apple 好快會硊低

講真世界乜都講利益

呢d data tracking 政府，廣告商, google , win win win

而家apple user 咁多，比你一間apple 因為要攪鳩 google 玩串個party

有apple 股票真係好快放。

講apple已死係不切實際，但apple 係二十年內失去崇拜性會變得平平無奇唔係一支獨秀，似係會發生的事

抵撚死啦fb
屌你老母成日推薦堆啲垃圾廣告，仲要好撚多都係呃鳩人嘅

好似我like咗好多足球嘢
你老母個臭閪就推薦一大堆垃圾賭波貼士page俾我
like啲教人煮食嘅網
就一大堆賣食物嘅網鋪，但啲鋪擺到明係呃人架喎
你俾人賣廣告係咪都要做下審查啊？
啊豬啊狗都幫佢賣廣告，完全無視用戶嘅使用體驗，有錢賺就乜都唔理

最神奇點解有時佢會知我諗乜咁，諗下樣嘢睇廣告就真係有果類嘢。其實我心入面係好撚驚的。。

我會選擇性 Opt In，我唔明佢怕咩，生意唔會永遠一樣，時代會改變應該係諗下點適應改變而唔係強行維持現狀（改好，唔係改衰）

作為用家
我完全讚成Apple 對廣告追蹤/收據數據(畀廣告商)越嚟越嚴係好事
唔通用GMS/Android 好咩🤣🤣用緊D咩Pay緊D咩都畀Google 收集完再賣畀廣告商

豬閪有份喺deep state
你話deep state追蹤唔到用户資料喎，咁點得架

賣廣告唔緊要，最憎Facebook 你登入過邊類遊戲，佢就成版出晒嗰類遊戲嘅廣告，點熄都熄唔到！

有時根本係試玩，唔係想睇嗰類廣告，自作聰明追蹤

Sign in to Apple generate 分身 email address 真係好爽

支持Apple！

其他係內部追蹤黎
你like過咩
睇過咩都有記錄

可以刪，不過佢地有冇再抄底就唔知

支持APPLE
FB都賺夠啦
你估老馮要比你賺GA!? CLS........

兩件仆街，狗咬狗骨

其他app 係幾長左右？

你邏輯混亂到仆街
普通人被追蹤就無問題
即時啲藍絲邏輯咁，好人好者怕咩被人追蹤
仲有
我迫google 免費架
我自己LIHKG 同YouTube 都有俾錢去除廣告
你google 一樣可以收錢
仲有
屌人tracking 同屌人收錢係2樣樣野黎
2樣都屌唔得
你無得過用家同意就tracking 就係有問題就係仆街架啦
用家梗係諗用家利益架啦
我仲要幫google 諗埋點賺錢呀
你真係邏輯王黎

屌那媽我只係想順時間睇post, fb ig 就無果樣整果樣

最慘係google 收咗你錢都照追蹤同收集數據🤣🤣

Like / follow 左但唔課金boost post 就㩒你reach

small business被代表

其實google 搵少咗錢關我L事咩🤣🤣
你估而家GMS 收咗用家錢就唔會追蹤同收集數據？！咪一樣照追蹤同收集數據。
做廣告/Marketing D 人搵少咗錢或者窮到死，都唔關用家事㗎

唔好話 small business 啦，有份用 admob 放廣告 ge developers 都有影響， tracking data 如 IP device Id usage data 呢 d admob 都會 collect ，即係就算你個App 無直接收集呢D數據，你都要disclose 話俾人知你個App會收集呢D數據，咁樣的確會嚇走唔少用戶

我有錢俾點解想俾私隱你
Google根本無心搞收費version
原因係免費之後偷私隱賣嘅錢仲多過每月收一個固定月費

source?

狗咬狗咋嘛

Google就講明同大家都知佢一向拎資料去賣廣告，係人都知
Apple都一尻樣，不過佢話保護私隱，唔俾第三方拎
講係講得好聽

但佢個agreement都寫明會同合作夥伴share資料
咪即係你埋我堆，我就share俾你用

大同小異啦

用戶資料咁值錢，獨佔先有最大利益
當人開善堂咩

stand with apple
大家唔好再用facebook，ig，whatsapp

Track 咁L多
真心唔好再用FB
比狗追都唔知咩事

Firefox

其實Apple都一樣track好多
但佢保障個data好似好啲
同埋唔會隨便拎比第三方賣廣告

都係垃圾

但唔通nokia咩

Anyway 我好僧人宣傳de-google. 上youtube睇到有d片教人de-google, 其實好嘔心， 大部份人都係免費用家就可以享受到好多便利, 但都冇人識感恩，一面倒狂屌人

9up拉屌

咁依家用緊iPhone 有咩可以做增強privacy

有用
但比較少
太懶都係用chrome

諗多左
獨霸資料黎做生意
你埋堆我同你share
唔埋堆無份
一樣共享資料

其實同賣資料無咩分別
不過佢講得政治正確，啲人鍾意聽呢啲

唔好太信商家佬講野

冇tracking 個app就出唔到廣告？你都戇撚鳩

事實係google search 未收錢，佢用你data就係正常。 You are the product. 免費仲想點唔識感恩付出？ 除非佢開始收錢 都照track你data, 咁你先再返嚟屌

感乜L恩呀🤣🤣
個人私隱數據都有價值㗎
Google 冇真係free 個service 畀用家㗎
正確黎講我每用一下GMS，佢都收緊我錢law
我仲要感乜L野恩呀🤣🤣

你真係唔識嫁喎
睇#17啦
講緊 click through rate 大跌呀

YouTube Premium咪照收你錢，仲keep住收集你嘅數口law

firefox 同懶唔懶可以扯上咩關係

咪一樣咁用

又唔係要你用 ungoogled chrome

你disable左search & watch history 未？

同埋你有咩證據指出用youtube premium 後照比人track

無左個人化同相關性廣告，廣告效率就會好低，app廣告收入一定大減，好多免費App同Game都係靠廣告生存，之後可能會少左好多免費野

天真mode ? 以為喺用家層面disable 咗
Google 唔會知你睇過邊類型嘅YouTube
🤣🤣

Disable history = disable tracking
2020最大笑話

到時啲人就覺得唔方便
少人用左

反而埋左堆嗰啲就拎到data
提供到更好體驗
多人用左
然後又形成一方壟斷

YouTube Premium 個賣點好似唔係無tracking

你要咁講咁我都冇辦法。 咁好多vpn 夠話唔keep log， MeWe夠話唔keep 咩7咩7， 咁呢啲都係講個信字囉

感恩Google 果位話 GMS收咗錢就唔會有tracking wor🤣🤣🤣

總之facebook同google拎data就係錯好似apple咁就無錯

唔鍾意咪唔好用囉 或者 用自己方法令佢哋track咗都對你無影響

Google 一定係最信唔過law
我唔係要信一間80%-90%收入來源係靠廣告收入嘅公司？！

Keep 住用家數據，每間公司都有。問題佢賣唔賣同點運用

其實邊有可能做到0 tracking，就算有個用戶體驗都唔會好，到最後就係無人用

唔信google咁好簡單，咪唔好用google嘅product / service 囉

其實都幾膠
老實講，佢地收集data某程度黎講係over左
但本身你免費用緊，免費就最貴

但其實而家提供軟件服務的公司有邊間唔收集用戶資料？間間都會，你用信用卡佢地都會收集資料啦

大大聲話會保護使用者資料，只不過係講俾end user聽咋嘛

對商家黎講即係要埋堆就可以share用囉

商家佬同人講“嗱，呢堆資料好值錢，我會好好保護佢，唔會拎黎賺錢”
你信唔信？

朱西

Google講到明會拎用戶資料賣廣告喎
咁呢句你信唔信

Google本身都諗住取消support cookie，根本Google要track你嘅話都唔需要乜嘢權限，你淨係search、睇youtube嘅片同用gmail都已經夠佢判定你喜好。反而Facebook就真係應啦，因為佢本身ecosystem唔夠大，唔靠third party啲data point就唔夠多。
雖然生果咁做係會做細咗廣告個餅，但啲靠攞電話permission同cookie嘅thrid party應該就會做唔住，Google就有機會食埋個market。而且廣告效益低咗嘅話的而且確係會影響公司成本，但至於個影響係咪有FB講到咁大，就要放長雙眼睇。

呢d好主觀。 你搵到證據 可以告佢。

同埋我買嗰幾款產品都係來自google ad. 老實講係幫我慳時間唔使上網搵自己想要既野

唔洗信唔信
只不過佢寫到明”我係一個強盗”
唔通你唔信🤣🤣🤣

Apple俾用戶揀都有錯？

咁人哋係甘願比你所講“強盜”搶

我諗好難， 你睇吓前幾日Google死ser 咁多人開po 就知仲有好多人用

啱架，用家有自由去選擇畀唔畀Google搶
不過唔好覺得Google 係”真”免費law🤣🤣
同埋唔好感恩🤣🤣🤣

佢都寫明係強盗，唔搶野唔賣野，唔通做保鏢咩

而家啲人先開心大發現咁
咩事

好同意
同商家佬感恩做乜春

生果都諗住靠食app開發者分成都同自己product既ecosystem多過廣告la

追蹤同反追蹤從來都係不斷進化，我唔覺得一兩個policy就可以收fb皮，雖然fb整體營運望落真係走緊下坡咁

廣告巿場利潤好高嫁，可以養起成間google喎

遲下埋晒堆，點會唔賣廣告，到時未必好似Google咁直接姐

app store 有個一星評論話 mewe 第一次開app 就問收錢

痴撚線
Google係收左錢都一樣照tracking照拎你privacy去搵錢
所以我係唔會俾錢Google買佢service

我反而想知喺Apple 新政策下
YouTube 嘅iOS ver, 係咪都阻到Google Tracking 用家

所以我支持linux同真open source嘅software

以我理解，今次好似主要係俾用家選擇俾唔俾個App存取IDFA放廣告，用家照樣可以允許個App存取IDFA放個人化廣告，如果唔允許，App就要經過 Apple 嘅 Skadnetwork 放廣告。第二就係developer要 disclose 拎左咩資料同埋呢D資料是否用嚟做 Tracking，Apple 無實際禁止App拎Data，除非你完全唔裝個App (巴打們有錯請指正）

但係下年Apple 會實行反廣告追功能

登全版廣告係想點? 叫人屌柒自己?

Google 一早講咗chrome兩年內會block third party cookies

免費嘢先係最貴

Developer只要用ATT 都可以存取到 IFDA （即係一切照舊，不過事前會彈左呢句野，
相信正常人都會禁 Ask App not to track ，因為之前都係喺background存取，所以其實影響好大，有D野擺左上枱面就唔同灑

Facebook 幾撚時執
好想睇朱西伯格仆街

其實簡單啲講即係Apple令Facebook攞少咗data
令到Facebook俾（賣）唔到data佢班客
搞到班客廣告效益差咗好多
所以屌鳩番Facebook做乜收佢地咁多data錢
最後Facebook就屌鳩Apple做乜搞咁多privacy嘢？

其實唔係亂鳩咁追蹤 係乜鳩都追蹤
呢d 數據可以用黎做big data analytics

死弱智將啲唔岩既野合理化

我岩岩我登睇下微博，碌極都有
賣廣告事小，有d罷到明唔止商業用途咁簡單

網上有人test 過Chrome 手動清cookies 有兩個網站係會繼續保留而且睇到你cookies
你估下邊兩個？

追死因庭新聞啦屌你老母

一隻instant messaging軟件既用途係send text / call比人
如果身邊無人用隻軟件 咁亦都無必要裝佢

即刻update

其實Facebook個business model就係靠賣user data比人

你想講gmail同youtube?
緊係啦, 呢兩個唔係third-party cookies嘛
等於Apple都唔會block返自己first-party cookie啦
而且Google未真正一刀切既, 係慢慢係兩年內phase out

都講左好多年
仲係好多人用Facebook/Instagram/WhatsApp
唔係因為方便 係因為FB已經壟斷晒個市場
當你全家/成個社交圈子都用緊FB既時侯
你唔會轉用其他app 因為無乜意義 你頂多只會停用FB

我睇咗呢篇野

而家係用戶清cookie 都繼續保留喎，已經係欺詐行為

apple 唔畀追蹤= fb收集唔到data= 演算法廢咗

=fb冇得再靠演算法落廣告=廣告商搵第二間/落少d廣告

=fb少咗廣告收入=apple斷fb米路

但依家係佢偷個人私隱做到演算化，玩到壟斷之後就nerf咗人再叫全世界一齊比錢玩ads。

依家玩個page 就算你有幾多like都好都係會nerf到你仆街。
甚至連share 都可以nerf，因為佢有個比錢位叫 讓更多已讚好的人的朋友看到/讓更多已讚好的人看到。

有錢玩facebook咁當然開心啦，無錢比就毛都無條。
比完錢share出去，earn 咗like，咁咪再課多次「讓更多已讚好的人看到」囉

之後有Apple話唔比佢偷個人私隱啦，Facebook就話stand for small business
你客戶係平咗650萬，但我諗我真係唔清楚出資150萬先係 small business 啦

一陣我就出poster support support mewe

Google就自稱係bug嚟既, 係人手清先會咁, set咗opt-out 就真係唔會留 (冇查證係咪fix咗, 唔知係咪佢吹水啦)

樓上啲人講對比緊錢嘅人唔公平，我地就講Facebook對無比錢/比少少錢嘅人更唔fair

講經咩

我就唔知你

之前nest 自己偷偷地加裝mic 之後我唔會信google

如果係咁
以後新起既small business發圍機會咪細好多
站起user角度我支持
但係如果對想創業個堆黎講就仆街

真係可憐
你都係冇乜自主意識果類人嚟
自己唔識有自己嘅堅持同選擇，
唔知道乜嘢叫做有得揀，你依類人好啱去極權國家生活

係咪身邊個個人
自己唔用
咁先叫有自主意識

咁係你有病姐
身邊啲人傻閪自己就要跟埋一份甚至乜都唔用？
都唔合邏輯既

如果身邊啲人真係咁有病淨係識用Facebook公司旗下啲垃圾app我最多咪用翻自己啲正常app
冇人用就等於自己都冇需要用呢啲邏輯都幾怪異

Vero / iMessage / Pinterest / Foursquare 喺香港都小人用添明明係同類範疇入邊最好用嘅app就係因為身邊冇人用你就唔用 ？有冇諗過去睇睇精神科

如果身邊人真係重視你點會唔跟你轉返正常app呀？
我就偏要iMessage打電話都要FaceTime audio

以文字語音訊息為例
明明iMessage係最好最強最快又安全方便，無縫接通晒watchOS/ macOS / iOS / HomePod ,就算喺廁所都可以經過HomePod 即時讀取回覆編寫訊息市面上第三方垃圾app邊有得比呀？

即係身邊所有人都用中共微信
得我一個用iMessage
有問題嗰個係我？你都幾恐怖

你都弱撚智
我話無必要裝隻無人用既messenger
無話要繼續用FB products

仲試過叫人做test，畀兩個廣告
問你鍾意邊個，一睇就知佢嘅目的

上面嘅感恩論

一隻IM/social app無人用 你裝黎有春用咩 text你死鬼老母?
大撚把美國人用電話text人 洗撚裝app

如果身邊人真係重視你點會唔跟你轉返正常app呀？
我就偏要iMessage打電話都要FaceTime audio
況且iMessage都唔使裝app個喎⋯⋯

講黎都晒氣
天氣凍慳返啖暖下肚

你用你電話built-in既app send message比人無乜問題
因為果d 係SMS/MMS message 其他人有電話就收到
但係轉用其他小眾IM app就真係無乜意義
因為大多數人都唔用 你想text條友都未必text到

吓？一樣service一定要用某間公司嘅product先用得

不過用免費嘢都係咁，係apple要付費先咁好privacy

咁貴買佢啲產品包埋

狗咬狗骨

奶共大晒咩，奶共都要食飯㗎嘛
咁而家apple斷佢衣食，佢咪發火囉

支持APPLE, 屌佢D APP 成日出D personalized廣告
好似日日上網都畀佢MON住咁

用Firefox都夠佢死

Del咗apple Facebook ac佢啦

你老母比警狗強姦生咗你個弱智仔

去揀Apple 唔代表要同Facebook 割席
甚至Facebook 自己都好配合privacy label 驚被落架

我質疑嘅係Facebook 登報叫普通消費者加入口水戰嘅成效

Facebook同EPIC一鳩樣
只係D鬼佬都唔show Facebook，好多都屌柒Facebook叫佢收皮

apple

我自己做生意都想屌7 fb
你fb 何嘗唔係亂9 suspend 中小企 account
又唔見你support sme

到底周庭部pixel3有冇比人破解到

Facebook你唔俾錢佢嘅話個page reach rate低到仆街
好多page owner都屌咗好耐
連好多鬼佬都知Facebook係咁仆街今次都係恥笑Facebook
今次Apple咁玩法，Facebook係抵撚死

大企業抬班SME出嚟搏同情咁L肉酸仲講到好有道理咁

咁咪俾錢囉 做咩啫

D垃圾廣告阻Q住用家體驗,我想要唔識自己去搵呀

再嘈app store ban埋facebook